委內瑞拉連續五日大停電 國會宣告進入“警戒狀態”

路透加拉加斯/聖克裡斯托瓦爾3月11日 - 委內瑞拉由反對黨主導的國會周一就連續五日停電宣告進入“警戒狀態”，這波停電導致該國石油出口癱瘓，並迫使數百萬民眾想方設法尋找食物及水源。

這次停電是從上周四開始，委內瑞拉大部分地區周一仍沒有供電，不過首都加拉加斯已經大致恢復供電；委內瑞拉總統馬杜羅(Nicolas Maduro)稱這次停電是由美國支持的破壞活動。

在宣布馬杜羅2018年連任是一場欺詐之後，反對派領導人瓜伊多(Juan Guaido)於1月份擔任臨時總統；委內瑞拉本就受惡性通貨膨脹和政治危機之苦，這場停電更加劇了當地不滿情緒。

瓜伊多稱，“在委內瑞拉，沒有什麼是正常的，我們不會允許這種悲劇被認為是正常的，這就是為什麼我們需要發布警戒狀態。”

憲法允許總統在發生“嚴重危害國家安全”的災難中宣布進入警戒狀態，但沒有明確說明這種宣示會產生什麼樣的實際影響。(完)

但沒有明確說明這種宣示會產生什麼樣的實際影響。(完)

垃圾國家

本來好勁，

D女女好撚大波

又屈美國佬強制停電

繼續停電落去，國家不戰而敗

美國快啲出兵救救委國國民啦

美國已經好多委內瑞拉非法居民
咪撚再整多d垃圾過黎